其實高分低能係咪用嚟安慰讀唔到書嘅人？

低能都可以高分，正常人都做唔到，有乜咁低能or可笑？

高分低能極都有限

低分低能就無下限

0拿0拿0拿 我唔准你咁駁烏sir呀

讀書背野叻唔等於處事 溝通 應變 應用能力高

的確，我明社會上，讀書好，只係冰山一角，仲有好多做人刂做事嘅要素，但都唔會係低能。。。至少讀書讀得高分，都並非易事

理咁多做乜鬼，反正出黎都係差唔多。
本是同根生，相煎何太急？

有時登讀書勁嘅人唔抵

只係d人拎唔到高分自我安慰

考試的確無法全面評估一個人既能力，但低分好明顯就係反映係 而家e個評估方法下你能力係低，至於其他評估你既能力就無法得知

高分低能係有..
不過數量同低分高能一樣少
明我講咩啦?

咩叫abuse their talents?

讀書只是在書本世界入面。
讀書勁，即係學霸，代表你在係書本世界中表現最top的一批。

不過，網上世界都比人話係虛擬世界，更何況是書本世界 ？

起碼，網上世界唔單止有文字、數字和圖片。網上世界仲有video, 有 sound，可以更新，仲要globally connected，但都是虛擬世界。

書本就得文字、數字和圖片。書本世界比起網上世界，更平面（2D），更靜態，可謂比網上更虛擬。

你係虛擬世界入面勁，唔等於你係現實世界入面勁。

其實如果 考試內容測試唔到學生能力
高分與否 係無意思

又或者係測試既能力有無對日常生活及工作有重大影響
呢樣先重要

亦係高分低能既意義

虛擬世界都係現實世界嘅一部分
讀書叻起碼代表你喺現實世界嘅一部分係勁

一個人由細個到中六主要職責就係讀書

如果咁都讀唔到個基本成績出來 點樣令人相信佢可以處理到其他野?

當然有例外 但烏蛇唔係囉

到5個讀唔到書嘅負左評

讀書叻嘅人一開頭就已經賺多好多錢
讀書差嘅人多數一世都追唔到
我有個同學到我退埋休都未追到佢人工
但當然人生都仲有好多其他事情

連讀書呢D咁易玩既遊戲都唔識玩，低分無能嗰D仲扮乜鬼野~

通常鬧教育制度，又話人高分低能嘅人，先至係真正讀唔成書，低EQIQ嘅人

凡事都有極端嘅一面 高分低能同低能低能正正就係 以你呢種講法會唔會太以偏概全呢 認真咗

係

讀書唔洗背野？你點學英文？

最恐怖係成班垃圾圍爐係到話越高分既人越on9

讀唔到書嘅就會咁

人哋問讀書係咪背嘢，唔係讀書使唔使背嘢

理解力太差

樓主讀中大一定係讀書叻

讀書係拎入場券 唔代表佢處事能力高
讀唔到書連場都無得入 唔代表佢做野差

要背咪即係係囉

我諗你應該係低分低能既例子

高分低能 VS 低分高能

唔好笑人啦

我解釋返，意思係讀書>背野，背野只係讀書其中一part

依加咪成班高分低能圍爐打飛機囉

。。。

sorry 不過我唔係高分友，係讀唔成書嗰啲

冇話安唔安慰

高分低能係一句測試性詞語
就同你就係果隻豬笑話一樣

有意思

本post 既重點係咪講緊有種人認為高分必然係低能？

睇下龜仔幾嬲

高分低能都係講果啲
以為自己港大爆四
出到黎做野仲日撚日提住自己好撚勁果啲on9仔

其實最後都係睇你識唔識做人
你考試高分定低分, 同待人處事有乜撚野關係呢?

主要係想講，有唔少高分，但唔識人情世故

之前睇段片，有個成績好好嘅碩士生揾唔到工，啲就笑佢，你覺得笑係冇可口非，但其實讀到咁上下，都唔係咁易點都唔會係低能囉

或者咁講，讀書讀得叻，出到嚟社會收皮，or唔識日常生活，我讀書唔好，有日上位好過呢啲人，但都唔應該笑，覺得讀咁叻有鬼用咩

多少都要給予尊重

每次諗起以前點努力都係咁低分，就覺得冇資格笑人